%& -jobname=webcentric
% ©2016, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/
\documentclass[svgnames,hyperref={pdfpagelabels=false}]{beamer}
\let\Tiny=\tiny %suppression warnings beam

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{../Texinc/multilang} %support multilingue
\usepackage{lmodern}

\usetheme{Warsaw}

\langif{fr}{\title{MO Conception de sites Web}}{\title{Web Centric Development}}
\langif{fr}{\author[\href{mailto:s.tenier@groupe-esigelec.fr}{s.tenier@groupe-esigelec.fr}]{Sylvain Tenier, \mbox{Romain Vallée, Vincent Derrien}}}{\author[\href{mailto:s.tenier@groupe-esigelec.fr}{s.tenier@groupe-esigelec.fr}]{Sylvain Tenier}}

\langif{fr}{\institute{Département TIC - Esigelec }}{\institute{TIC Department - Esigelec }}
\date{\langif{fr}{2016 - semestre 7}{semester 1 - 2015}}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Plan}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\sectionlang{fr}{Contenu du module}
\sectionlang{en}{Course description}
\begin{frame}
  \frametitlelang{fr}{Objectifs d'apprentissage}
  \frametitlelang{en}{Course goals}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{.48\textwidth}
      \langif{fr}{\begin{block}{Savoir expliquer}}
	{\begin{block}{Be able to explain}}
	  \begin{itemize}
	    \item \langif{fr}{la relation entre Internet et le Web, HTTP,}
	      {how the Web relates to the Internet, HTTP,}
	    \item \langif{fr}{la notion de client et de serveur web,}
	      {the notion of web server and web client,}
	    \item \langif{fr}{le rôle des langages PHP, HTML, CSS, Javascript,}
	      {the role of PHP, HTML, CSS, Javascript languages,}
	    \item \langif{fr}{les étapes majeures de la réalisation d’un projet web,}
	      {the major steps of a web project implementation,}
	    \item \langif{fr}{l’importance de la validation pour la sécurité d’un site web.}
	      {the value of \emph{validation} for web site security.}
	  \end{itemize}
	\end{block}
      \end{column}%
      \hfill%
      \begin{column}{.48\textwidth}
	\langif{fr}{\begin{block}{Créer un site Web}}
	  {\begin{block}{Create a web site}}
	    \begin{itemize}
	      \item \langif{fr}{dynamique,}
		{dynamic,}
	      \item \langif{fr}{respectant les principes de séparation du contenu et de la présentation,}
		{following the separation of content and presentation principle,}
	      \item \langif{fr}{valide selon les normes HTML5 et CSS du w3c,}
		{valid according to  HTML5 and CSS w3c standards,}
	      \item \langif{fr}{sécurisé contre les injections SQL et attaques par défaçage,}
		{secured against SQL injections and defacement attacks}
	      \item \langif{fr}{en mode projet, exploitant notamment l’outil de gestion de versions  Git.}
		{in project mode, using especially the Git version control system.}
	    \end{itemize}
	  \end{block}
	\end{column}%
      \end{columns}
    \end{frame}

    \begin{frame}
      \frametitlelang{fr}{Organisation des séances}
      \frametitlelang{en}{Course scheduling}

      \begin{itemize}
	\item \langif{fr}{6 séances en classe + 10 heures de travail hors séance}
	  {6 class sessions  + 10 hours personal work}
	  \begin{enumerate}
	    \itemif{fr}{Cours + TP}
	      {Lecture + Practical}
	      \begin{itemize}
		\itemif{fr}{Création d'une première page web}
		  {First web page creation}
	      \end{itemize}
	    \itemif{fr}{Cours + Projet}
	      {Lecture + project}
	      \begin{itemize}
		\itemif{fr}{Rendu et positionnement en CSS}
		  {Rendering and positioning}
		\itemif{fr}{Consignes pour le projet}{Project instructions}
		\itemif{fr}{Travail de conception}{Design work}
	      \end{itemize}
	    \itemif{fr}{ Cours + Projet}
	      {Lecture + project}
	      \begin{itemize}
		\itemif{fr}{Internet et HTTP : de la page au site web}{}
		\itemif{fr}{PHP : sites dynamiques et traitement de formulaires}
		  {PHP: dynamic web sites and form processing}
		\itemif{fr}{Début de la réalisation}
		  {Start of implementation}
	      \end{itemize} 
	    \itemif{fr}{Cours + Projet}{Lecture + project}
	      \begin{itemize}
		\itemif{fr}{Sessions et MySQL avec PHP}{Sessions and MySQL with PHP}
		\itemif{fr}{Réalisation du projet}
		  {Project implementation}
	      \end{itemize}
	    \itemif{fr}{Réalisation et déploiement (séances 5 et 6)}{Implementation and deployment (sessions 5 and 6)}
	  \end{enumerate}
	  \colorbox{pink}{\hbox to 0.85\textwidth
	    {\langif{fr}{Finalisation et déploiement hors séance si nécessaire}{Personal work for finalization and deployment if necessary}\hfill}}
	  \itemif{fr}{Soutenance du projet }{project defence}
	\end{itemize}
      \end{frame}

      \sectionlang{fr}{\'Evaluation du module}
      \sectionlang{en}{Course assessment}
      \begin{frame}
	\frametitle{Rendus du projet}
	\begin{enumerate}
	  \item Séance 2 : travail de conception sur \emph{GitLab} 
	  \item Séance 4 
	    \begin{itemize}
	      \item  la page d'accueil et une table SQL déployées sur le \emph{serveur web} 
	      \item l'ensemble du code à jour sur \emph{GitLab} 
	    \end{itemize}
	  \item Soutenance : le site finalisé déployé et le code (pages web et script de création SQL) sur \emph{GitLab}.
	\end{enumerate}
      \end{frame}


      \begin{frame}
	\frametitlelang{fr}{Modalit\'es d'\'evaluation}
	\frametitlelang{en}{Assessment procedure}
	\begin{itemize}
	  \itemif{fr}{Soutenance du projet : coefficient 1}
	    {Project defence : coefficient 1}
	    \begin{itemize}
	      \itemif{fr}{Les notes peuvent être individualisées (implication, git, \ldots)}
		{Marking can be individualized}
	    \end{itemize}
	  \itemif{fr}{Examen écrit : coefficient 2}
	    {Written exam : coefficient 2}
	    \begin{itemize}
	      \item Relire les objectifs du module !
	    \end{itemize}
	\end{itemize}
      \end{frame}



      \end{document}
